【科技台】瑞典5G巨頭愛立信是如何在技術競爭中擊敗華為

Ericsson struggled in the cellular-equipment industry against China's Huawei and ZTE Corp., which sold comparable products, often at lower prices.
華為以本傷人，愛立信起初陷入苦戰

When Mr. Ekholm became CEO in 2017, he concluded the company had spread itself too thin and should focus on making wireless equipment.

Ericsson sold a business that managed video-on-demand and digital-video-recorder, or DVR, services for cable companies and cut 23,000 jobs in a division that maintained networks for wireless carriers. The company then added 5,000 people in research-and-development to focus on wireless technology.
新CEO相信愛立信冇資源將業務分到太薄，所以重組業務，請5000個工程師集中搞科技研發

Among its key innovations are cellular antennas. Ericsson's use a new technology, called massive multiple-input multiple-output, or massive MIMO, that sends wireless signals in strong jets to different devices. Typical cellular antennas, which sit on steel towers or rooftops, send wireless signals in a wide cone, similar to the way a garden hose sprays water.

Wireless carriers want Ericsson's concentrated wireless technology, telecom executives say, because it enables fast connections and allows them to serve more customers using existing cellular towers. Building new towers is unattractive because it is a bureaucratic process that can cost tens of thousands of dollars.
結果研發到新既技術出黎，大大增強產品競爭力

同埋美國唔想用華為
用咗愛立信
對愛立信都有宣傳作用

8蚊美金果時賣撚左

同Sony幾時再合作打天下

唔知有冇錯 華為5 G 係基於sub6 一項建基於4G開發技術， Eric & Nok 係用mmWAVE 28Ghz技術 聽講用28GHZ先係真5G

愛立信

mmWave 仲未解決到接收問題

未來一街邊一堆黑暗塔

冇記錯華為喺香港得兩個地方有28g一個就喺旺角一個唔記得咗係邊

你係營運商，係咁裝同接線啲成本都高到痴線。

Lm